《無頭東宮》夠晒經典！ 網民要求向海嵐再拍劇

發佈時間: 2019/03/04
久未露面嘅向海嵐，日前登上電視節目《流行經典50年》獻唱，估到佢除咗樣靚，演技好之外，原來仲係唱得之人！一首《夢醒時分》聽得觀眾如痴如醉，網民唔止大讚好聽，仲話好懷念佢過往出演嘅劇集，希望佢可以快啲返TVB拍劇。

（TVB電視截圖）

港姐出身嘅向海嵐，喺TVB拍過逾廿套劇集，不過佢喺2008年突然離開TVB，轉往內地從事公關工作。想當年，向海嵐真係拍過唔少好劇，以下幾套更加係深入民心，一齊重溫下。

1 《刑事偵緝檔案IV》

依套係向海嵐入行後第一套接拍嘅電視劇，當年只得25歲嘅佢，喺劇中飾演古天樂女朋友梁芊芊。

（TVB電視截圖）

2 《楊貴妃》

《楊貴妃》係向海嵐首套擔任女主角嘅戲，當時向海嵐飾演嘅楊貴妃仲受到唔少爭議，更被人稱為「史上最醜楊貴妃」，呢個角色令觀眾對佢留下深刻印象。

（TVB電視截圖）

3 《無頭東宮》

呢套真係不得不提！2002年播出嘅《無頭東宮》，絕對係向海嵐嘅代表作。喺劇中，佢為咗一己私慾，同好姊妹換臉，為咗保住靳妃之位，壞事做盡，奸到不得了。多年來，即使TVB重播幾多次，網民嘅反應都非常熱烈，睇極都唔厭呀！

（TVB電視截圖）

4 《胭脂水粉》

因當年TVB見向海嵐喺《無頭東宮》飾演嘅奸角，大受歡迎，於是食住個勢，畀向海嵐再次挑戰奸角。喺2005年嘅《胭脂水粉》中，向海嵐飾演宋雲裳，一樣係奸到出汁，為咗復仇搞到滿城風雨。當年佢仲憑住呢個角色奪得由讀者投票選出嘅《TVB周刊最強者氣大獎》「最強者氣奸人王」。

How about陳妙瑛
我都係一個好難會喊嗰啲人even睇咩泡狗與神同行講到要帶幾包tempo
但呢套劇以前睇真係感動到會喊
次次都係陳妙瑛嗰啲位

我想睇陳妙瑛多過向海嵐
陳妙瑛好多劇都好經典

d圖去撚左邊呀

阿霞 起身喇 咪撚震喇

大妹呀 我真係知錯喇

根本係陳妙瑛帶起套戲

唔係麻，果陣出名戲屎喎

同埋出名最柒港姐
話靚班人當年有冇睇電視

仲有人話佢係人妖

我淨係想睇返陳妙瑛
個時電視播真係次次睇親都係屌向海嵐D戲屎

我見過真人係靚過上鏡好多，上鏡柒十倍

晴報仲生存緊

當年你雞心仲喺有線咪垃圾一件 去左三色台咪俾你班友吹到天上有地下無 有乜分別

誇張d講無頭東宮跟本係陳妙媖個人表演carry全劇

如眼睛可分對或錯